<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Posts on Iqbalzetto.com</title>
		<link>https://iqbalzetto.com/posts/</link>
		<description>Recent content in Posts on Iqbalzetto.com</description>
		<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
		<language>en-us</language>
		<copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
		<lastBuildDate>Sat, 18 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
		<atom:link href="https://iqbalzetto.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
		<item>
			<title>Backend Developer 1 - Roadmap</title>
			<link>https://iqbalzetto.com/posts/back-1/</link>
			<pubDate>Sat, 18 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://iqbalzetto.com/posts/back-1/</guid>
			<description>Hello guys,
Ini artikel pertama dari seri &amp;ldquo;Backend Developer&amp;rdquo;.
Seri ini dibuat karena saya adalah backend developer, dan saya ingin meningkatkan skill saya dengan mempelajari hal-hal terkait.
Harapan saya dengan sharing pembelajaran saya disini, bisa membuat ilmu yang saya pelajari lebih bermanfaat. Khususnya bagi diri saya sendiri.
Oke, goals nya kan meningkatkan skill ya. agar tahu skill kita ada di level mana, dan apa yang harus dilakukan untuk bisa berkembang, kita butuh semacam peta.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Hello guys,</p>
<p>Ini artikel pertama dari seri &ldquo;Backend Developer&rdquo;.<br>
Seri ini dibuat karena saya adalah backend developer, dan saya ingin meningkatkan skill saya dengan mempelajari hal-hal terkait.</p>
<p>Harapan saya dengan sharing pembelajaran saya disini, bisa membuat ilmu yang saya pelajari lebih bermanfaat. Khususnya bagi diri saya sendiri.</p>
<p>Oke, goals nya kan meningkatkan skill ya. agar tahu skill kita ada di level mana, dan apa yang harus dilakukan untuk bisa berkembang, kita butuh semacam peta. Untungnya sudah ada yang membuat peta kurikulum pembelajaran untuk backend developer.</p>
<p><a href="https://github.com/kamranahmedse/developer-roadmap">Developer Roadmap</a>
yang dibuat @kamranahmedse &amp; community. Itu adalah github repo yang berisi roadmap untuk software developer, saat ini disana terdapat roadmap untuk frontend developer, backend developer dan devops developer.</p>
<p>Berikut gambaran roadmap untuk backend developer:</p>
<p><img src="/static/backend.png" alt="alt text" title="Developer Roadmap"></p>
<p>Lumayan panjang kan ya, ketika saya lihat gambar ini, tingkat arogansi saya menurun sih, karena banyak hal disini yang belum saya ketahui. Bagi saya pribadi rasanya kurang pantas menyebut diri sendiri Senior Backend Programmer kalau belum mengetahui semua hal yang ada disini.</p>
<p>Ya minimal mengetahui lah. <em>Knowing what is what and when to use</em> nya lah minimal, urusan mendalaminya ya tergantung kebutuhan masing-masing.</p>
<p>Kalau kita teliti disini terdapat sekitar 23 Main topic (yang warna kuning) dan sekitaran 110 Sub topic. Banyak anjayyy!</p>
<p>Tapi gapapa. jangan merod dulu, kita coba saja pelajari satu satu. selangkah demi selangkah. Daripada diam ditempat, stagnan tidak ada perkembangan.</p>
<p><em>Let's go!! road to Senior Backend Developer 2021, Start now!</em></p>
<p><br>
<em>I guess that's it for today, if you're reading this, you're awesome</em></p>
<p><em>Yours truly,</em><br>
<strong>Mohammad Iqbal</strong></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Me and Myself 3 - Bullshit</title>
			<link>https://iqbalzetto.com/posts/mnm-3/</link>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://iqbalzetto.com/posts/mnm-3/</guid>
			<description>Hello guys,
Di artikel sebelumnya saya bilang akan membuat artikel setiap harinya.
Tapi ternyata bullshit saudara-saudara hahaha
gak ada alasan sih, emang saya lemah.
Lupakan saja ya tentang artikel setiap harinya, rentang rilis artikelnya sekarang jadi seenak udel saya saja.
Cheers guys, sorry sudah harkos. Next nya, saya akan buat artikel tentang backend developer.
Yours truly,
Mohammad Iqbal</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Hello guys,</p>
<p>Di artikel sebelumnya saya bilang akan membuat artikel setiap harinya.</p>
<p>Tapi ternyata bullshit saudara-saudara hahaha</p>
<p>gak ada alasan sih, emang saya lemah.</p>
<p>Lupakan saja ya tentang artikel setiap harinya, rentang rilis artikelnya sekarang jadi seenak udel saya saja.</p>
<p>Cheers guys, sorry sudah harkos. Next nya, saya akan buat artikel tentang backend developer.</p>
<p><em>Yours truly,</em><br>
<strong>Mohammad Iqbal</strong></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Me and Myself 2 - Bad Idea</title>
			<link>https://iqbalzetto.com/posts/mnm-2/</link>
			<pubDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://iqbalzetto.com/posts/mnm-2/</guid>
			<description>Kemarin saya menulis untuk membuat satu tulisan setiap harinya. Bahwa saya akan sediakan satu jam untuk menulis. Mungkin itu sebenarnya bukan ide yang bagus, bahkan di hari pertama ini saya langsung berfikiran begitu. Karena timeframe satu jam pasti akan membuat saya bingung apa yg mesti saya tulis.
Itu hal yang saya pikirkan sebelum saya membuka aplikasi editor dan mulai mengetik. &amp;ldquo;Mulai aja dulu&amp;rdquo;, tagline tokopedia itu memang luar biasa. Mungkin kebiasaan saya untuk selalu kebanyakan mikir.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Kemarin saya menulis untuk membuat satu tulisan setiap harinya. Bahwa saya akan sediakan satu jam untuk menulis. Mungkin itu sebenarnya bukan ide yang bagus, bahkan di hari pertama ini saya langsung berfikiran begitu. Karena timeframe satu jam pasti akan membuat saya bingung apa yg mesti saya tulis.</p>
<p>Itu hal yang saya pikirkan sebelum saya membuka aplikasi editor dan mulai mengetik. &ldquo;Mulai aja dulu&rdquo;, tagline tokopedia itu memang luar biasa. Mungkin kebiasaan saya untuk selalu kebanyakan mikir. Satu jam itu waktu yang cukup, bisa sedikit riset dan waktu yang cukup untuk menulis. Toh targetnya hanya satu artikel blog. Bukan membuat buku.</p>
<p><em>Well</em> Kita lihat saja sampai mana mentalitas &ldquo;Mulai aja dulu&rdquo; akan membawa Saya.</p>
<p>Menulis itu memang tidak mudah. <em>I have no idea what I want to write at all</em>.</p>
<p><em>Well, let's just talk about my job, Programmer</em>. Apa itu programmer? <em>Let's just take it litteraly and start decomposing</em>.</p>
<p>Progammer arti literalnya orang yang memprogram. Dari sini ada dua partanyaan, apa itu program? dan apa yang di program? yang di program tentu konteksnya adalah komputer.</p>
<p>Program sendiri artinya adalah sekumpulan perintah/instruksi yang bisa di-<em>execute</em> Komputer untuk mengerjakan sesuatu.</p>
<p>Contoh sebuah program adalah perintah <em>Copy</em>. Di program tersebut terdapat sekumpulan perintah seperti:</p>
<ul>
<li>check file yang akan dicopy</li>
<li>masukan isian string file tersebut dalam variable baru</li>
<li>simpan variable tersebut dalam clipboard.</li>
</ul>
<p>Itulah contoh simpel kumpulan perintah dalam program. Hanya saja perintah tersebut pastinya ditulis dalam bahasa pemrograman. Belum lagi perlu ada interpreter agar komputer bisa paham apa yang dituliskan dalam bahasa pemrograman.</p>
<p>Kita juga belum membahas apa itu Informatika, apa beda informasi dan data. Wah banyak juga ternyata yang bisa dibahas. Okelah mungkin di tulisan-tulisan kedepan kita coba bahas satu-satu.</p>
<p><br>
<em>I guess that's it for today, if you're reading this, you're awesome</em></p>
<p><em>Yours truly,</em><br>
<strong>Mohammad Iqbal</strong></p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>Me and Myself 1 - Tentang menulis</title>
			<link>https://iqbalzetto.com/posts/mnm-1/</link>
			<pubDate>Sun, 28 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://iqbalzetto.com/posts/mnm-1/</guid>
			<description>Sudah lama sekali Saya tidak merenung sambil menulis. Sebuah sensasi bagai berdialog dengan diri sendiri. Ketika jari mengetik, pikiran mengeja, terkadang berhenti sejenak, tarik nafas, ulangi.
Sesi Me and Myself ini adalah sesi dialog dengan diri sendiri membahas apapun yang saya pikirkan saat menulis.
Topik sesi MnM pertama ini adalah tentang menulis itu sendiri. Mungkin hanya salam pembuka dan motivasi untuk menulis
Kenapa saya perlu menulis?
Karena somehow menulis membuat Saya berfikir.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p>Sudah lama sekali Saya tidak merenung sambil menulis. Sebuah sensasi bagai berdialog dengan diri sendiri. Ketika jari mengetik, pikiran mengeja, terkadang berhenti sejenak, tarik nafas, ulangi.</p>
<p>Sesi <em><strong>Me and Myself</strong></em> ini adalah sesi dialog dengan diri sendiri membahas apapun yang saya pikirkan saat menulis.</p>
<p>Topik sesi <strong>MnM</strong> pertama ini adalah tentang menulis itu sendiri. Mungkin hanya salam pembuka dan motivasi untuk menulis</p>
<p><strong>Kenapa saya perlu menulis?</strong><br>
Karena <em>somehow</em> menulis membuat Saya berfikir. Mungkin bisa dibilang jadi salah satu upaya Saya untuk mengendalikan diri dalam menghabiskan waktu luang.</p>
<p><strong>Kenapa tulisannya dibuat public?</strong><br>
Pertanyaan yang sangat bagus. Mungkin karena Saya adalah &ldquo;orang aneh&rdquo; yang ingin terlihat keren. <em>Honestly I don't know why, I just felt like it</em></p>
<p><strong>Berapa sering akan menulis?</strong><br>
Saya ingin mencoba men-<em>challange</em> diri sendiri untuk menulis sesuatu (apapun itu) setiap hari, mulai dari hari ini. jadi Saya akan spare 1 jam setiap harinya untuk menulis. <em>Wish Me luck for consistency, other-Me</em></p>
<p><br>
<em>I guess that's it for today, if you're reading this, you're awesome</em></p>
<p><em>Yours truly,</em><br>
<strong>Mohammad Iqbal</strong></p>
]]></content>
		</item>
		
	</channel>
</rss>
